<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Amp on क्यूंकि खुशिया रसोई में बनती है।</title>
    <link>https://bharatiyachef.com/amp/</link>
    <description>Recent content in Amp on क्यूंकि खुशिया रसोई में बनती है।</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bharatiyachef.com/amp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>चिल्ली पनीर ग्रेवी बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/chilli-paneer-gravy-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/chilli-paneer-gravy-recipe-hindi/</guid>
      <description>चिल्ली पनीर (chilli paneer) एक बहुत ही लोकप्रिय इंडोचिनेसे chinese रेसिपी है, जिसे लगभग हर कोई खाना पसंद करता है, यहाँ तक कि यह मेरा पसंदीदा भी है। यह बहुत ही पौष्टिक और स्वादिष्ट है। यदि आप इसे सूखा बना रहे हैं, तो इसे स्टार्टर के रूप में या अपने भोजन के साथ साइड डिश के रूप में ले सकते हैं। मैंने यहाँ चिल्ली पनीर को ग्रेवी बनाया है जिसे आप मुख्य पाठ्यक्रम में अपनी पसंद के फ्राई चावल के साथ रख सकते हैं। यह चिल्ली पनीर बनाने की विधि (chilli paneer recipe in hindi) बहुत ही आसान है और इसे कम तजुर्बे वाले लोग भी आसानी से बना सकते है। तो चलिए चिल्ली पनीर बनाने की विधि (chilli paneer recipe in hindi) शुरू करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पनीर मखनी बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/paneer-makhani-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/paneer-makhani-recipe-hindi/</guid>
      <description>पनीर मखानी (Paneer makhani) एक स्वादिष्ट सब्ज़ी है जो पनीर को माखन, टमाटर और काजू ग्रेवी में पकाकर बनाई जाती है। यह स्वादिष्ट पनीर मखनी बनाने की विधि (Paneer makhani recipe in Hindi) ज्यादातर भारतीयों को पसंद है और भारतीय रेस्तरां मेनू में लोकप्रिय है। पनीर मखनी (Paneer makhani) सादे बासमती चावल, रोटी या नान के साथ अच्छी तरह से चलती है।
पनीर मखनी की ग्रेवी आमतौर पर शुद्ध टमाटर, अदरक, लहसुन, लाल मिर्च पाउडर और क्रीम से बना होता है। यही पनीर ग्रेवी और पनीर की बानी सब्ज़िओ के लिए भी उपयोग किया जाता है। मूल रूप से दोनों मेरे लिए समान हैं। बस यह है कि मसाले डालने का नुस्खा अलग होता है। कुछ रेसिपी में काजू का पेस्ट भी डाला जाता है। काजू पेस्ट ग्रेवी को एक चिकनी, मलाईदार बनावट देने में मदद करता है। तो चलिए पनीर मखानी बनाने की विधि (Paneer makhani recipe in hindi) शुरू करते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पालक पनीर बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/palak-paneer-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/palak-paneer-recipe-hindi/</guid>
      <description>आप इस पालक पनीर बनाने की विधि (palak paneer recipe in hindi) को साग पनीर के नाम से जानते होंगे, लेकिन इसका जादातर पलक पनीर के नाम से जाना जाता है। पालक को अंग्रेजी में spinach कहा जाता है, जबकि साग विभिन्न प्रकार की हरी सब्ज़िओ का उपयोग करके बनाया जा सकता है।
इससे कोई फर्क नहीं पड़ता कि आप इसे किस नाम से बुलाना चाहते हैं, आपको इसका स्वाद ज़रूर बहुत पसंद आएगा। इस सब्ज़ी की मलाईदार पालक सॉस कई चीजों के लिए सब्ज़िओ में इस्तेमाल किआ जा सकता है। पनीर के बजाय, इसे टोफू, चिकन, मछली या यहां तक कि भुनी सब्ज़िओ के साथ भी जोड़ा जा सकता है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मेथी मलाई पनीर बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/methi-malai-paneer-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/methi-malai-paneer-recipe-hindi/</guid>
      <description>मेथी पनीर उत्तरी भारत का एक स्वादिष्ट व्यंजन है। यह मेथी पनीर बनाने की विधि (methi malai paneer recipe in hindi) मलाईदार ग्रेवी के साथ बनाया जाता है, जिसे मेथी की सूखी पत्तियों के साथ बनाया जाता है। पनीर मेथी जादातर रात के खाने के लिए एक आदर्श साइड डिश है, अगर आप किसी को प्रभावित करना चाहते हैं।
मेथी पनीर बनाने की विधि (methi malai paneer recipe in hindi) विभिन्न तरीको से बनाई जा सकती हैं जैसे मेथी मटर पनीर, मेथी मलाई पनीर आदि। मुख्य सामग्री हमेशा मेथी और पनीर होती है। मेथी या मेथी के पत्तों में एक प्रकार की कड़वाहट होती है जो वास्तव में इस मसालेदार, मलाईदार भारतीय व्यंजन में अच्छी तरह से काम करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बूंदी के लड्डू बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/boondi-ladoo-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/boondi-ladoo-recipe-hindi/</guid>
      <description>बूंदी के लड्डू (Boondi ladoo) एक बहुत ही स्वादिष्ट भारतीय मिठाई है जो आमतौर पर दीपावली और अन्य भारतीय त्योहारों जैसे नवरात्रि, शिवरात्रि और पूजा (प्रार्थना) के दौरान बनाई जाती है। बूंदी के लड्डू बनाने की विधि (boondi ladoo recipe in hindi) भारतीय व्यंजन पुस्तक का विशेष और अनोखा भाग है। बूंदी के लड्डू बनाने में थोड़ा समय लग सकता है यदि आप उन्हें परिवार के लिए बना रहे हैं, लेकिन उन्हें खाने से मिलने वाला आनंद आपको सब भुला देगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाजर हलवा बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/gajar-halwa-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/gajar-halwa-recipe-hindi/</guid>
      <description>आइये आज गाजर हलवा बनाने की विधि (gajar halwa recipe in hindi) सीखते हैं। अगर आप सोच रहे हैं कि मैं इन दिनों केवल मीठे व्यंजनों को क्यों पोस्ट कर रहा हूं, तो इसका जवाब यह है कि यह 20 दिनों में दीवाली है और इसलिए आप सभी को यहां एक सा दिखाई देगा!
मुझे बहुत उम्मीद है की गजर हलवा की बहुत स्वादिष्ट बनेगा। कारण यह है कि मैं दिल्ली के आसपास बड़ा हुआ और आपको यहाँ दुनिया का सबसे अच्छा गजर हलवा (gajar halwa) मिलता है, जैसे कि तुलना भी नहीं है!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कला जामुन बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/kala-jamun-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/kala-jamun-recipe-hindi/</guid>
      <description>दिवाली के कुछ ही दिन दूर हैं, यमी यह काला जामुन बनाने की विधि (kala jamun recipe in hindi) इस अवसर के लिए एक आदर्श मैच हैं। कला जामुन (kala jamun) तले हुए दूध के पकौड़े हैं जो गुलाब के स्वाद की चाशनी में डूबे हुए हैं - अविश्वसनीय रूप से नरम और सिर्फ आपके मुंह में पिघलेंगे !! गहरे रंग के कारण उन्हें अपना नाम काला जामुन मिलता है। &amp;ldquo;काला&amp;rdquo; का अर्थ है &amp;ldquo;काला&amp;rdquo; और इसलिए ये जामुन नियमित रूप से गुलाब जामुन की तुलना में छाया में गहरे होते हैं। दोनों के बीच एकमात्र अंतर रंग है - एक सुनहरे रंग का है और दूसरा रंग काला है। तोह आइये आज कला जामुन बनाने की विधि (kala jamun recipe in hindi) जानते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आटा हलवा बनाने की विधि </title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/atta-halwa-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/atta-halwa-recipe-hindi/</guid>
      <description>आटा हलवा (Atta halwa) एक लोकप्रिय उत्तर भारतीय मिठाई का नुस्खा मुख्य रूप से गेहूं के आटे, घी और चीनी के साथ तैयार किया जाता है। यह समृद्ध है और इसमें समान मात्रा में चीनी और घी होता है और इसलिए यह आमतौर पर त्योहारों और अवसरों के लिए तैयार किया जाता है। यह नुस्खा (Atta halwa recipe in Hindi) पंजाबी गुरुद्वारा लंगरों में पेश किए जाने वाले खारा प्रसाद या कड़ा प्रसाद के लिए अच्छा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जलेबी बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/jalebi-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/jalebi-recipe-hindi/</guid>
      <description>जलेबी (Jalebi) छोटे, चमकीले और पीले, गोल आकार के होते हैं। वे बांग्लादेश, नेपाल, पाकिस्तान और भारत में लोकप्रिय उत्सव पे बन ने वाले पकवान है। जलेबी बनाने की विधि (Jalebi recipe in Hindi) कुछ इस प्रकार है। जलेबी को केसर सिरप में भिगोने और फिर सूखने से एक कुरकुरा बाहरी आवरण मिलता है। जलेबी (Jalebi) मैदा के आटे (एक बारीक पिसा हुआ गेहूँ का आटा) और बंगाल बेसन (छोले से बना आटा) के साथ बनाया जाता है, दोनों भारतीय किराने का सामान मिल सकता है। यदि आप उन्हें नहीं पा सकते हैं, तो केक या पेस्ट्री आटा का उपयोग करें। Jalebi ki Recipe के लिए यदि आप ताजा खमीर पा सकते हैं, तो सूखे खमीर के बजाय इसका उपयोग करें; यह पारंपरिक तरीका है और यह स्वाद में इजाफा करता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रसमलाई बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/rasmalai-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/rasmalai-recipe-hindi/</guid>
      <description>रसमलाई (Rasmalai) - ड्राई फ्रूट में केसर और रस्सगुल्ले के स्वाद वाली मलाईदार दूध रबड़ी की तरह मुलायम और स्पंजी होती है। रसमलाई (Rasmalai) मेरी पसंदीदा भारतीय मिठाई है। एक बच्चे के रूप में मुझे मिठाई का बहुत शौक नहीं था, लेकिन रसमलाई मेरी सबसे पसंदीदा थी। शायद इसलिए कि यह बहुत स्वादिष्ट है या हो सकता है क्योंकि हमने इसे अन्य मिठाइयों की तुलना में नियमित रूप से नहीं खाया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पंजीरी बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/panjiri-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/panjiri-recipe-hindi/</guid>
      <description>पंजीरी (Panjiri) बहुत लोकप्रिय उत्सवों में बनने वाली मिठाई है। एक स्वादिष्ट, पारंपरिक नुस्खा (Panjiri recipe in Hindi), जिसके बिना एक भारतीय त्योहार या पूजा काफी अधूरी है। पंजिरी (Panjiri) एक सूखी, मीठी डिश है जिसे सूखे मेवों, मखानों और गोंद के साथ भी पकाया जा सकता है। यह एक पूजा प्रसाद भी है जो बच्चों और बड़ो द्वारा समान रूप से पसंद किया जाता है। आप पंजीरी (Panjiri) को जन्माष्टमी जैसे त्योहारों पर पूजा के लिए एक प्रसाद के रूप में तैयार कर सकते हैं।आइये आज पंजीरी रेसिपी हिंदी में (Panjiri recipe in Hindi) बनाना सीखते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेसन के लड्डू बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/besan-ladoo-recipe-hindi-besan-laddu/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/besan-ladoo-recipe-hindi-besan-laddu/</guid>
      <description>बेसन के लड्डू (Besan ke Ladoo) स्वादिष्ट मीठे गोले हैं जो बेसन, चीनी, घी और इलायची के साथ बनाए जाते हैं। बेसन के लड्डू न केवल स्वादिष्ट और सुगंधित होते हैं, बल्कि मुंह में जाते ही पिघल जाते हैं। आज हम बेसन के लड्डू बनाने की विधि (Besan Ladoo Recipe in Hindi) आपको बताते हैं।
इस रेसिपी से तैयार बेसन के लड्डू (Besan ke Ladoo) को घी, भुने हुए बेसन, केसर और इलायची के उपयोग से मुंह में पानी लाने वाला स्वाद और सुगंध मिलती है। इस सरल और आसान रेसिपी से घर पर इसे बनाना सीखें।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंडियन मिल्क केक बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/milk-cake-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/milk-cake-recipe-hindi/</guid>
      <description>यह एक north indian डिश है जिसे कलाकंद भी कहा जाता है। लेकिन कलाकंद सफ़ेद रंग का होता है और यह मिल्क केक Milk Cake थोड़ा भूरे रंग का हौता है। मिल्क केक Milk Cake जादातर तयोहार का अफसर पर बनाया जाता है और इसे बनाना भी काफी आसान है। इसे मखन और घी दोनों क साथ बनाया जा सकता है और दोनों का अलग flavour आता है। इस रेसिपी recipe को देख के स्वादिष्ट मिल्क केक Milk Cake बनाये और सबको यकीनन बहुत पसंद आएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गुलाब जामुन बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/gulab-jamun-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/gulab-jamun-recipe-hindi/</guid>
      <description>गुलाब जामुन (Gulab Jamun) एक मशहूर इंडियन मिठाई है जो की सूखे दूध, चीनी, गुलाब सिरप और इलाइची से बनाई जाती है। यह मिठाई त्यौहार और किसी भी ख़ुशी के मौके पे बनाई जाती है। पारंपरिक रूप से गुलाब जामुन खोये से बनाई जाती है लेकिन खोया अगर उपलब्ध न हो तोह यह मिठाई milk powder से भी बनाई जा सकती है।
इस बार हम आपके लिए गुलाब जामुन बनाने की विधि (Gulab Jamun Recipe in Hindi) लेकर आये है। वैसे तो चावल के गुलाब जामुन (rice gulab jamun) और ब्रेड के गुलाब जामुन (bread gulab jamun) भी बहुत स्वादिष्ट लगते है लेकिन खोये से बनाए गए गुलाब जामुन (khoya gulab jamun) का कोई मुकाबला नहीं। तो बिना किसी देरी के इस गुलाब जामुन बनाने की विधि (gulab jamun recipe) का पालन करके स्वादिष्ट और गरम गरम गुलाब जामुन बनाये।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मावा गुजिया बनाने की विधि</title>
      <link>https://bharatiyachef.com/amp/mawa-gujiya-recipe-hindi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bharatiyachef.com/amp/mawa-gujiya-recipe-hindi/</guid>
      <description>होली और दिवाली जैसे त्यौहार बिना मावा गुजिया रेसिपी (mawa gujiya recipe) के अधूरे हैं। गुजिया विभिन्न प्रकार की होती हैं। हमे गुजिया बनाने के काफी तरीके आते हैं। उनमे से एक प्रकार है मावा गुजिया जिसे मावा (खोया) से भरके चीनी की चाशनी में डुबोया जाता है। अन्य प्रकार की गुजिया जैसे केसर गुजिया (Kesar gujiya), अंजीर गुजिया (anjeer gujiya), ड्राई फ्रूट गुजिया (dry fruit gujiya) भी बनाई जाती हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>